3名內地蝗蟲夜深行山 稱遇上狼群襲擊 報警求助

荒野有狼出沒？昨日（1日）晚上9時許，一名姓王(22歲)內地男子，與另兩名內地友人，在麥理浩徑第5段行夜山時，報稱途至飛鵝山基維爾營附近，在黑暗中有4隻疑似狼的動物撲出，並將他們包圍，及後自行離去，他們卻受驚。警員到場接觸3人，證實他們無受傷，惟不見有任何動物，故無法確定動物品種，最後陪同他們落山，3內地客於山上驚慄近1小時。

東網記者今早再到內地行山客報稱遇到狼的現場，記者在靠近基維爾營附近山邊，發現一隻身長約3呎的野豬，在山徑一帶遊走覓食。

香港大學生物科學學院首席講師侯智恒表示，根據文獻記載，香港近代從未發現狼隻，因此山上出現野生狼的機會頗微，他表示狼是犬科動物中體型最大的物種，加上動物包圍眾人卻無咬傷他們，故相信事主目睹的，只是體型較大的狗。

翻查資料，2012年9月，曾有行山人士行經基維爾營地時，報稱遇到一頭體形龐大的動物，惟並不似犬隻，懷疑有狼群出沒通知警方，警員到場後發現屬巨犬品種的俄羅斯高加索犬。

行山專家指，若遇到野生動物，如野豬、箭豬、猴子、蛇、牛甚至赤麖，應該保持冷靜，不必要作不必要及大步幅的動作，這可能會令到野生動物誤會遭到攻擊或挑釁。專家以野豬為例，由於野豬身形龐大又有如刀般的獠牙，攻擊力強，嚇怕不少行山客。「其實野豬唔係想像中咁兇惡，正常就唔會攻擊人。」專家指，野豬會攻擊人，只因行山客騷擾了牠們的居所，野豬父母要保護牠們的小朋友才會作出攻擊。要避免誤闖野豬住所，可留意地上的痕迹及氣味。「野豬想搵食物，就會用牙鏟起啲泥，會拖咗條路出嚟。另外，野豬體味較大，好容易聞到，要小心。」野豬一般於黃昏後出動，遇到最緊要鎮定。一旦野豬作出攻擊，要盡快離開地面，可爬上石頭或者樹。因野豬不會向上攻擊，只會向前衝。

行夜山？定斬樹

你大我呀
阿叔我咁撚大個人 未聽過香港有狼喎

一定呃人扮俾動物襲擊 廢事俾人告濫用警力

獅子黎架on9仔

狼群

蕩失路

諗起當年話見到老虎單嘢

想R車坐返落山dklm

真係狼你班支那狗仲講到野咩

狗同狼都唔識分

班支那蝗擺明想厄車坐落山啦

可能食完狗肉比狼狗追